* Задание №3 * \

Для неявно заданной функции записать многочлен Тейлора 2-го порядка по степеням $(x - x_0)$, $(y - y_0)$:

$
  x^2 - y^2 + 2z^2 - 3x y z + y - z + 2 = 0,
  quad M_0(2; 1; 2)
$

_Обозначим $F(x, y, z) = x^2 - y^2 + 2z^2 - 3x y z + y - z + 2$.  
Найдём частные производные:_

$
  F_x = 2x - 3y z
$$
  F_y = -2y - 3x z + 1
$$
  F_z = 4z - 3x y - 1
$

_Вычислим в точке $M_0(2; 1; 2)$:_

$
  F_x(2,1,2) = 2 dot 2 - 3 dot 1 dot 2 = 4 - 6 = -2
$$
  F_y(2,1,2) = -2 1 - 3 dot 2 dot 2 + 1 = -2 - 12 + 1 = -13
$$
  F_z(2,1,2) = 4 dot 2 - 3 dot 2 dot 1 - 1 = 8 - 6 - 1 = 1
$

_По формуле неявной функции:_

$
  z_x = - frac(F_x, F_z), space
  z_y = - frac(F_y, F_z)
$

_Отсюда в точке $M_0$:_

$
  z_x(2,1,2) = -(-2)/1 = 2
$$
  z_y(2,1,2) = -(-13)/1 = 13
$

_3. Вторые частные производные функции $F$:_

$
  F_(x x) = 2, quad
  F_(y y) = -2, quad
  F_(z z) = 4, quad
$
$
  F_(x y) = -3z, quad
  F_(x z) = -3y, quad
  F_(y z) = -3x quad
$

_В точке $(2,1,2)$:_

$
  F_(x x) = 2, quad
  F_(y y) = -2, quad
  F_(z z) = 4 quad
$
$
  F_(x y) = -3 dot 2 = -6, quad
  F_(x z) = -3 dot 1 = -3, quad
  F_(y z) = -3 dot 2 = -6. quad
$

_Формулы для вторых производных неявной функции:_

$
  z_(x x) = - frac( F_(x x) + 2F_(x z)z_x + F_(z z)z_x^2, F_z )
$
$
  z_(y y) = - frac( F_(y y) + 2F_(y z)z_y + F_(z z)z_y^2, F_z )
$
$
  z_(x y) = - frac( F_(x y) + F_(x z)z_y + F_(y z)z_x + F_(z z)z_x z_y, F_z )
$

_Подставляем $z_x = 2$, $z_y = 13$, $F_z = 1$:_

$
  z_(x x) = -(2 + 2 dot (-3) dot 2 + 4 dot 2^2) = -(2 - 12 + 16) = -6
$$
  z_(y y) = -(-2 + 2 dot (-6) dot 13 + 4 dot (13)^2) = -(-2 - 156 + 676) = -518
$$
  z_(x y) = -(-6 + (-3) dot 13 + (-6) dot 2 + 4 dot 2 dot 13) = -(-6 - 39 - 12 + 104) = -47.
$

_4. Многочлен Тейлора 2-го порядка в окрестности $M_0(2,1)$:_

_Общая формула:_

$
  z(x,y) = z_0 + z_x dot (x - x_0) + z_y dot (y - y_0)
    + frac(1,2)(z_(x x) dot (x - x_0)^2
    + 2 dot z_(x y) dot (x - x_0) dot (y - y_0)
    + z_(y y) dot (y - y_0)^2).
$

_Подставляем числовые значения:_
$(z_0, x_0, y_0) = (2, 2, 1)$,  
$z_x = 2$, $z_y = 13$,  
$z_(x x) = -6$, $z_(x y) = -47$, $z_(y y) = -518$:

$
  z(x,y) =
  2 + 2 dot (x - 2) + 13 dot (y - 1)
  + frac(1,2)(-6 dot (x - 2)^2
  + 2 dot (-47) dot (x - 2) dot (y - 1)
  - 518 dot (y - 1)^2).
$

_После упрощения:_

$
  z(x,y) =
  2 + 2 dot (x - 2) + 13 dot (y - 1)
  - 3 dot (x - 2)^2 - 47 dot (x - 2) dot (y - 1)
  - 259 dot (y - 1)^2.
$

_Ответ:_ $z(x,y) =
  2 + 2(x - 2) + 13(y - 1)
  - 3(x - 2)^2 - 47(x - 2)(y - 1) - 259(y - 1)^2.
$
